# Avivi code examples: example 2 - Leasing Calculator

Це файл компонента лізингового калькулятора. Принцип в тому що в калькуляторі вбивався термін, сумма, тип лізингової програми, автомобіль (марка/модель/рік/об'єм двигуна), сумма першого внеску. Алгоритм вираховує необхіді суммі платежів для кожного місяця всього періоду виплати ключаючи страховку автомобіля. В залежкості від введених конфігурацій, вираховувались платежі, які влючались не в кожний місяць, а наприклад, кожний третій місяць, додатково до щомісячної сумми. Також для лізингу на срок до 1-го року прорахунок відбувається по одній формулі, а на довший термін, по іншій.
На виході отримуємо розписаний на кожен місяць графік платежів